劉兆佳：平亂後 或透過 「人大釋法」 推23條

報道引述星島日報消息，劉兆佳分析，公報內容反映中央對這次香港的動亂高度重視，顯示香港成為國家安全漏洞，若不填補漏洞，其後或有出現另一次動亂的可能性，擔心一旦中美政治博奕長期化，香港將成為外國勢力用作遏制中國崛起的棋子。

據劉兆佳稱，《基本法》23條立法至今仍未成功，觀乎本次動亂，很多行為均違反《基本法》第23條，例如香港政治組識與外國政治組織有聯繫等，美國、台灣等外部勢力介入，加上本港反對派勢力，挑戰中央權力及“一國兩制”，衝擊國家安全。他認為，中央希望香港可自行就23條立法，但經過今次動亂後，對香港自行立法的信心不大，不排除中央會“出手”維護國家安全，如透過人大釋法、向行政長官發出命令，以及將全國性法律引入香港等方式推行。

Source:

反正人大䆁法無敵，佢要做咪做囉

可以解讀為：要繼續抗爭 今鋪輸左就一齊冚家剷喇

未死咩，又亂講

呢條友都係明燈，講野冇次中

日日都話23條架啦
同出解放軍一樣

係就直接用緊急法去推啦
反正依家都擺明係獨裁統治

又係呢條廢老

使乜等，夠薑咪即刻立

等佢永遠平唔到亂, 就唔會推23條, 明了

即係提大家就算攰都唔好抖咁耐
抖啖氣就繼續

有冇人覺得呢句好撚矛盾，邏輯係零

可以收到共產黨皮
香港人應該甘心做棋子

曱甴習近平
甴近平
甴曱平

快撚D立
到時全香港無人同你和理非
全部變晒勇武

平亂後推23條 咁平亂左啲咩
只會升級炸喎
甴近平赤柱豪宅樓價到時跌一半點算呀

你咪照推23條囉
只要又有幾廿萬人走出嚟
唔撚承認你用釋法去僭建基本法
你成套基本法即刻被收皮唔洗玩

又玩呢啲嘢終於會見到樓價跌

擔心一旦中美政治博奕長期化，香港將成為外國勢力用作遏制中國崛起的棋子。

美國佬要搞你取消香港關係法就得啦，棋乜撚子

平到亂先算啦，傻9

平定後又想亂多次？